醫保揀AIA定保誠

求中肯意見
睇緊aia尊顯同保誠尚賓 2個都係高端醫療計劃
plan黎講aia會cover全面d coverage 多d

但aia理賠好似好緊，咩都要經網絡醫生
自己入私家又唔可以over budget
而且要附合佢地既醫療所需

保誠似係門檻無咁緊

求巴絲用家比個中肯意見
買醫保既話呢2間邊間會好d

唔係買呢兩間，個人會prefer 無分項上限嘅保險，總額大但分項細盞搵笨

我提及2間既plan 都係高端醫療
無分項全部full cover

aia 上次 mri 照兩次 一蚊都唔洗比

係揾佢地網絡醫生？
唔洗住院都可以claim到？

AIA醫保幾十年嚟都係要搵佢地醫生
如果唔係賠唔足

自願醫保有包門診照MRI CT PET
網絡可以pre-approval 唔駛俾錢
非網絡應該可以睇完再claim返
不過呢類高額自願醫保通常會買有自負額
要留意自負額over左先會賠

exact7ly, 淨係照既話墊底費都過唔到
結果咪又係自己比

有冇睇過自願醫保？如果要交稅我會揀自願醫保。

AiA 由上到黑都係藍到黑做支那狗生意 自己諗

Fwd 份大眾自願醫保 唔洗墊底費 都做緊全數保障喎。。。。仲要無高端咁貴

一定有每年上限 得幾十萬
唔洗諗

Medical 我建議買M記...

樓主介唔介意tg 傾？

仲有人買aia

宏利點睇

好似差唔多

買貴既plan 間間都一樣 買平既plan兩間都垃圾

每年每個病有50萬 自已諗下夠唔夠醫

FWD

信諾

cigna 自願醫保 得180日，唔係全年
同埋唔包意外，唔包醫療裝置
我睇左好多間已經好熟

咁我信樓主，
佢睇到咁detail.

aia自願醫保有新plan尊裕，
會唔會睇埋？
好似係最勁個plan.

aia自己入私家又唔可以over budget,
係咩意思？

利申，我都研究緊

信諾有非自願醫保 (i.e.尊尚醫療保)

btw醫療裝置係自願醫保"雜費"項下都包咗

唔包意外嘅意思係咩？因為通常醫療保險同埋意外保險都係分開買；不過無論如何如果唔係手停口停嘅工種，意外保險就唔係咁需要

how about bowtie？

ZA

cigna尊尚係最好但都係最貴
cigna 自願會平d但cover 都會少左
醫療裝置包括通波仔支架，同心臟起伏器等等都唔會落雜費
所以同一個價寧願買cover 多d既公司

尊顯會平d但只能附加咁買
尊顯or尊裕暫時係我比較哂咁多係出色d coverage 好d既plan
但最大問題aia似係收緊賠理賠標準
腸胃鏡等小手術只可以入日間診所做
私家做會有可能claim唔足
會明佢地好興要附合醫療所需先可以claim到
即係醫生話你要入院，但aia覺得你唔洗入院，咁都可以唔批claim
呢個就係我開post 唔知點揀醫保好

保誠儲蓄保啲履行比率幾浮動，多數派唔足100%

醫療就唔知，你可以比較睇下啲派息比例

之前老母俾揸打水左去買保誠，睇完張單即刻叫佢cut左

腸胃鏡等小手術只可以入日間診所做

e樣野係邊到睇到？
我睇佢份契約都搵唔到

自己上youtube 打 aia 風波會揾到

醫療裝置係會落雜費的
可睇自願醫保合約條文第六部分3(b)條，基本上乜都包

好似普通自願醫保會擺落雜費
高額自願醫保會有獨立一項for醫療裝置

搭單問危疾 有無好介紹

呢個我打左去問
會落雜項賠
咁cigna除左住院限左180日同深切25日外，
暫時無咩挑剔

呢兩間係大公司來講最差
諗清楚

點解咁講呢 求指引
咁如果唔買A記同保記，仲可以買邊間高端醫療？

正呀師兄 解釋得好
我已經睇哂aia 保誠 manulife cigna 同富通
各有各好 但如師兄所講
aia 我上網見佢賠償捉得好緊 又要逼客睇網絡醫生 無附合醫療所需入院又會claim唔足
管制比較多 好麻煩
保記就的確 brochure 唔夠人地好
cigna 就無agent,
富通特級御醫保又唔係自願醫保
得番manulife
我睇左好耐真係揀到頭暈
心偏向想aia or 保誠

永明點睇 我買左 幾好

永明唔包質子治療
少一樣高端治療唔諗

aia都好似唔包質子治療

axa有冇睇過？
我個人傾向四大保號，選其中一間。

其他個d細公司，
除時被人收購/
pool唔夠大，年年加保費就pk

冇一間包喎.....

4大係邊大

只講香港
aia,axa，保誠，宏利

尊顯係高端醫療來 冇分咩網絡同非網絡醫生
分個隻係大眾醫療來 佢唯一係會有墊底費
墊底費額就自己揀
不過尊顯係平同coverage高 但佢都係附加條約來 一定要綁住其他plan出
另一隻新出叫尊裕就係單頭版既尊顯 但保費就相對會貴

利申aia agent

可以做個比較你睇下

axa 4大理賠最差 不解釋
aia 都包質子治療, 但下下經網絡醫生
多程序有d煩
保誠plan 唔夠人好
manulife aia 保誠 仲扎緊買邊間
(係買高端醫療，唔係普通plan)

自己用緊AIA，諗緊轉唔轉bowtie好

質子治療好多間都包
你睇清楚D

師兄你個case 有無過程可以分享？
有無入院？有無手術？
無理由齋照可以唔洗比錢

冇入醫院冇手術 其實網路醫生嗰邊好鬆手
照左兩次mri 兩次x光 配埋藥 最後因為照兩次 所以比左300

aia邊到睇包質子治療？
我見獨立的cancer plan先有寫明。

正常無入院無介入手術應該唔賠架喎
我都想知點解

醫保買FWD 啦

利申：borker
tg：brokerhill

富衛呢？
好似唔少人都推薦

鬥AIA定保誠啲agent多

咁呢啲公司係香港大啲,
agent實多啲

其實一年50萬唔夠用咩

同我玩數字遊戲？

東江水咁污糟

自己定要經agent book 網絡醫生？

不如係到講下fwd有咩好先

agent

保誠呢兩年做得幾差有目共睹，可以話就來沒落
AIA 貴

FWD 平，coverage 好，claim 錢快

aia高端自願醫保，
包質子治療，
問了agent

你當初點解想買高端醫療？
唔清楚你嘅要求，又何來俾意見適唔適合

pool唔大係一個好實際嘅問題

DM 林作保險 @jolaminsurance

小心俾人話你保險狗保險呃人

A記藍到紅
出名賠錢好緊

買保險自己上10life睇咪得 洗鬼左問又問咩

我又冇sell

Aia一定最垃圾 沒有之一

一定唔揀AIA

大家都好憎AIA

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

aia 好多時都要你買儲蓄/危疾/人壽 先比你附加醫保
到你想cut儲蓄個陣就要連醫保一齊cut 好似係

買左有事都claim唔到架啦，得閒睇下新聞啦

其實富衛都有高端醫療嫁~
同埋50萬個plan唔係1年50萬，係每次傷病最多可以claim到50萬，仲要冇分細項全數賠償，eg年頭傷到隻腳又claim到，傷到個頭又claim到，傷到隻手又claim到，假設一年傷到3part最多可以賠150萬，當然啦哩份係一份普通個人醫保，只係for基本用途

如果for重大疾病嘅治療費用，就需要配合到高端醫療，每年有800萬，終生係4500萬，都係全數賠償

我地既客人一般都會2份搞哂，一個仙都唔需要自己補貼💪🏻

其實未必嫁💪🏻以往舊式嘅醫療保險點解會俾人稱為住院，係因為好多都會要求需要住院住到足夠嘅時數，先可以claim，但而家新式嘅醫保已經唔會再受限制，只需要開個床位其實就已經可以claim到，同埋唔一定要做手術，因為疾病而引致嘅檢查都可以claim

睇嚟師兄你有啲經歷咁
其實佢唔到好多時係睇agent有冇同客人仔細講清楚，希望你日後可以搵到個有貪心又唔會呃你嘅agent啦

樓主，我都同你情況一樣，諗緊高端醫療邊間好。

我見Bupa都包質子治療，不過保費比其他公司貴d。富衛 尊衛您性價比唔錯。

其實plan就一定aia贏左
因為佢包既野係多d

係唯獨唔知佢理賠係咪好麻煩
成日要經網絡醫生

所以仲諗緊買唔買aia

我就打算bupa fwd揀一樣，間間保險公司都d唔好地方，都唔知揀邊間好

AIA 網絡醫生
AXA 賠償慢又手緊
Cigna 自願醫保 保障範圍窄

bupa hero 貴，唔諗
係諗AIA, FWD, manulife, 3揀1

個agent想水你買埋啫

Manulife見post評價麻麻。

如果bupa fwd保障範圍差不多，就揀fwd算，諗咗半年

哈哈 我都諗左成個月未決定到